【越生越大】以為生痱滋原來係口腔癌 癌細胞更擴散至頸

英國一名少女飽受舌頭長痱滋困擾，痱滋越長越大而且沒有好轉跡象，但醫生僅稱只是普通發炎，她也沒有加以理會。直至今年4月有牙醫發現她的痱滋長至比原本3倍大，始知道那並非痱滋而是口腔癌，要接受化療及放射性治療。
21歲來自唐克斯特市（Doncaster）的墨菲（Millie Murphy）稱：「我左邊舌頭有一粒痱滋，而我沒有想太多。有時我會碰到它，令我痛得晚上會坐著哭。」她曾經求醫，但醫生診斷後認為只是普通發炎。後來一段時間也未有好轉，再求醫時發現耳朵也發炎，最後才確診是口腔癌。
墨菲接受手術時，舌頭已有70%都被癌細胞侵蝕，癌症亦已擴散至舌底和頸部的淋巴結。她有時無法進食及說話，要接受喉管餵食，手術同時令她全身留下疤痕，「我的人生因為這件事而停頓，我要再次學習如何進食，也輕了25.4公斤（56磅）。」
8月時，墨菲的癌症已擴散至右頸，為免化療及放射性治療影響她的生育機會，她已冷凍儲存卵子留待日後使用，「口腔癌令人厭惡及難堪，我很擔心會因為患上這恐怖疾病而被人評頭品足。我只想這一切完結，可以重過新生活。」
墨菲表示假如外界對口腔癌有更多關注，她的情況應可及早發現並接受治療，故公開經歷希望提醒其他人。

成日生

呢啲就一定有圖

痛不欲生

上面張圖有打格下面嗰張冇 咁打格黎jm9

普通發炎

脷癌下嘩，洪朝豐都係中呢味

推

因為呢度係連登

有冇得避免